[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( A 3x^2 + 2x 1, B x^2 + x + 3 ) 에 대하여 ( A + B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2x^2 x + 2 )",
        "choice2": "(2x^2 + x 2 )",
        "choice3": "(2x^2 + 3x + 2 )",
        "choice4": "(4x^2 + x + 4 )",
        "choice5": "(4x^2 + 3x + 4 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "(1 + frac{2}{1 i} )의 값은? (단, (i sqrt{ 1} )) [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(i )",
        "choice2": "(1 i )",
        "choice3": "(1 + i )",
        "choice4": "(2 + i )",
        "choice5": "(2 + 2i )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( binom{4}{2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f^{ 1}(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(x에 대한 다항식 x^3 + ax^2 + 12를 x 2로 나눴을 때 나머지가 2a 8일 때, 상수 a의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 6 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 10 )",
        "choice4": "( 12 )",
        "choice5": "( 14 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "원 ((x+5)^2+(y+11)^2 25 )를 (y )축의 방향으로 1만큼 평행이동한 후, (x )축에 대하여 대칭이동한 원이 점 ((0, a) )를 지날 때, (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "연립부등식 ( begin{cases} 2x + 1 < 3 x^2 2x 15 leq 0 end{cases} ) 을 만족시키는 모든 정수 ( x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 ( y frac{b}{x a} ) 의 그래프가 점 (2,4)를 지나고 한 점근선의 방정식이 ( x 4 )일 때, ( a b )의 값은? (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "8",
        "choice3": "10",
        "choice4": "12",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 직선 (x + 3y + 2 0 ), (2x 3y 14 0 )의 교점을 지나고 직선 (2x + y + 1 0 )과 평행한 직선의 (x ) 절편은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(x^3 + x^2 2 0 )의 한 허근을 (a + bi )라 할 때, (|a| + |b| )의 값은? (단, (a, b )는 실수이고, (i sqrt{ 1} )이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "집합 (A )의 모든 원소의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "26",
        "choice2": "31",
        "choice3": "36",
        "choice4": "41",
        "choice5": "46",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( f(x) begin{cases} (a+7)x 1 & (x < 1) ( a+5)x + 2a + 1 & (x geq 1) end{cases} ) 의 역함수가 존재하도록 하는 모든 정수 ( a )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "11",
        "choice3": "12",
        "choice4": "13",
        "choice5": "14",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "좌표평면에서 원 ((x 2)^2 + (y 3)^2 r^2 )과 직선 (y x+5 )가 서로 다른 두 점 A, B에서 만나고, ( overline{AB} 2 sqrt{2} )이다. 양수 (r )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(3 )",
        "choice2": "( sqrt{10} )",
        "choice3": "( sqrt{11} )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{13} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "그림과 같이 (k>1 )인 상수 (k )에 대하여 점 (A(k, 0) )을 지나고 (y )축에 평행한 직선이 두 곡선 (y sqrt{x} ), (y sqrt{kx} )와 만나는 점을 각각 (B ), (C )라 하자. 삼각형 (OBC )의 넓이가 삼각형 (OAB )의 넓이의 2배일 때, 삼각형 (OBC )의 넓이는? (단, (O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "18",
        "choice3": "21",
        "choice4": "24",
        "choice5": "27",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 복소수 ( z )가 존재하도록 하는 모든 실수 ( k )의 값의 곱은? (단, ( bar{z} )는 ( z )의 컬레복소수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 32 )",
        "choice2": "( 16 )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(PQ frac{2}{7} sqrt{10} )일 때, (x^3 y^3 )의 값은? (단, (x > y )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(12 sqrt{2} )",
        "choice2": "(13 sqrt{2} )",
        "choice3": "(14 sqrt{2} )",
        "choice4": "(15 sqrt{2} )",
        "choice5": "(16 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "두 양수 ( a ), ( k )에 대하여 함수 ( f(x) frac{k}{x} )의 그래프 위의 두 점 ( P(a, f(a)) ), ( Q(a+2, f(a+2)) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( k )의 값은? [4점] (가) 직선 PQ의 기울기는 1이다. (나) 두 점 P, Q를 원점에 대하여 대칭이동한 점을 각각 R, S라 할 때, 사각형 PQRS의 넓이는 ( 8 sqrt{5} )이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "1학년 학생 2명, 2학년 학생 2명, 3학년 학생 2명이 다음 조건을 만족시키도록 이 6개의 의자에 모두 앉는 경우의 수는? [4점] (가) 2 학년 학생은 사각 의자에만 앉는다. (나) 같은 학년 학생은 서로 이웃하여 앉지 않는다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "64",
        "choice2": "72",
        "choice3": "80",
        "choice4": "88",
        "choice5": "96",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(0, 6), B(9, 0)에 대하여 선분 AB를 2 1로 내분하는 점을 P라 하자. 원 (x^2 + y^2 2ax 2by 0 )과 직선 AB가 점 P에서만 만날 때, (a+b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{16}{9} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{20}{9} )",
        "choice4": "( frac{22}{9} )",
        "choice5": "( frac{8}{3} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "집합 (X { 1, 2, 3, 4 } )에 대하여 함수 (f X to X )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 집합 (X )의 모든 원소 (x )에 대하여 (x + f( f(x) ) leq 5 )이다. (나) 함수 (f )의 치역은 ( { 1, 2, 4 } )이다. <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "직선 (l_1 )과 직선 (AQ )의 교점을 (B )라 할 때, 선분 (BQ )의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} sqrt{5} )",
        "choice2": "(2 sqrt{5} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} sqrt{5} )",
        "choice4": "(3 sqrt{5} )",
        "choice5": "( frac{7}{2} sqrt{5} )",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "(A {3, 8, 12 }, B {3, 5, 9 } ) 에 대하여 집합 (A B )의 모든 원소의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "좌표평면 위의 두 점 A(3, 3), B(7, 11)에 대하여 선분 AB를 2 1로 외분하는 점의 좌표가 ((a, b) )일 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 30
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "직선 (y x + k )가 이차함수 (y x^2 2x + 6 )의 그래프와 만나도록 하는 자연수 (k )의 최솟값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "좌표평면 위의 점 A(3, 1)을 x축의 방향으로 1만큼, y축의 방향으로 4만큼 평행이동한 점을 B라 하자. 직선 AB를 x축의 방향으로 3만큼, y축의 방향으로 1만큼 평행이동한 직선의 y절편을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p 2x a 0 ), ( q x^2 bx + 9 > 0 )이 있다. 명제 ( p rightarrow sim q )와 명제 ( sim p rightarrow q )가 모두 참이 되도록 하는 두 양수 ( a ), ( b )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "집합 ( X {1, 2, 3, 4, 5, 6 } )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 함수 ( f X rightarrow X )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 510
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "(1 )보다 큰 자연수 (k )에 대하여 전체집합 (U {x | x는 k 이하의 자연수 } )의 두 부분집합 (A {x | x는 k 이하의 짝수 }, B {x | x는 k의 약수 } )가 (n(A) times n((A cup B)^{C}) 15 )를 만족시킨다. 집합 ((A cup B)^{C} )의 모든 원소의 곱을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 189
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "다항식 ( f(x) x^4 + (a+2)x^3 + bx^2 + ax + 6 )과 최고차항의 계수가 1이고 계수와 상수항이 모두 실수인 두 다항식 ( g(x), h(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 방정식 ( f(x) 0 )은 실근을 갖지 않는다. (나) 다항식 ( f(x) )는 두 다항식 ( g(x), h(x) )를 인수로 갖고, ( h(x) )를 ( g(x) )로 나눈 나머지는 ( 4x 1 )이다. ( a^2+b^2 )의 값을 구하시오. (단, ( a, b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( g(150)^2 ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2024,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    }
]